召集LIHKG所有單車jj (10)

第一回: 召集LIHKG所有單車jj

第二回: 召集LIHKG所有單車jj (2)

第三回: 召集LIHKG所有單車jj (3)

第四回: 召集LIHKG所有單車jj (4)

第五回: 召集LIHKG所有單車jj (5)

第六回: 召集LIHKG所有單車jj (6)

第柒回: 召集LIHKG所有單車jj (7)

第八回: 召集LIHKG所有單車jj (8)

第鳩回: 召集LIHKG所有單車jj (鳩)

基本資料,介紹,相關網站

Step1
Competitivecyclist:
呢個網站將會直接聯左你去量度自己既身形，記住揀返自己係買RB定MTB定TT
最終結果亦會話返你知自己未來買既車大概會係乜野幾何係合理

Step2
現時既車架普遍會分為破風架、上山架同埋舒適架，材料上主流亦分為鋁同碳。
鋼/鈦係RB同MTB主流車廠中相對比較少見，所以暫不討論。
以Giant呢間廠為例，Propel系列係破風架；TCR係上山架；Defy係舒適架
三種車架各有特色同考慮因素。

破風架：
一般破風架既騎乘姿勢係最向前趴，相對地要求比較好既柔軟度，而且亦比同級上山架重身少少，亦係唔同測試當中比較唔受氣阻影響(踩得慢同短距離其實就無乜影響)。

上山架：
一般上山架騎乘姿勢係比較挺直山，係上山既時候會保持一個相對好發力既姿勢，而且呢類型車架亦都比較輕身，外型上可能會無所謂破風架咁「型棍」。

舒適架：
留待比較熟既巴絲補充！

Step3
咁了解完乜架乜架之後，終歸都要諗錢既問題，咁你就要考量你自己既筆直去到邊，究竟係得3-6000、7000-14000定還是更多呢？

若然你係得三幾千貨仔，買二手就會比較適合你，因為同樣價錢多數可以買D好少少既零件同車架，而部份成車試完之後放售亦可以平手離場，即使你唔再踩或者想升級買一手亦都可以用少D無謂錢。至於多過七千以上，萬零蚊以後呢D位呢，你就可以考慮買架一手車。
Merida同Giant呢兩間廠，其實相當適合筆直唔係特別多既你。

3000-6000：基本上係呢到得到既標準答案係叫你收架Giant SCR1/SCR2，因為抵玩
7000-14000：咁上下基本上Meria既Reacto同Scultura配普通D既件都埋到單架喇
Giant既話大部份SLR同Advanced級都可以負擔到
至於你話14000以上甚至更多，你都咁向左走向右走多錢，睇到岩心水岩樣先拎上黎問下啦，不過標準答案都係「買！ 」

開新po

車廠品牌：
Argon18:
Aster:
Axman 台灣明系:
BMC:
Bianchi:
Basso:
Cinelli:
Cannondale:
Canyon:
Carrera:
Cervelo:
(NEW!)CHAPTER2:
Cipollini:
Colnago:
Cube:
Ceepo:
Dare:
De Rosa:
Ducati:(Ducati 有單車,要入去搵先睇到)
Felt:[url] [/url]
Fuji:
Focus:
Eddy merckx:
Gios:
Giant:
GT:
Kona:
KHS:
Kuota:
Kung攻(大陸):
Look:
Lynskey:
Litespeed:
Louis Garneau:
Masi:
Merida:[url] [/url]
Moots:
Nicolai:
Orbea:
Performer+Trigon+Bridgestone: (直接入performer 果邊就ok)
PlanetX:
Pinarello:[url]
[/url]Ridley:
Raleigh:
Rikulau台灣雲豹:
Schwinn:
Specialized:
Speedone:
Speedx:
Surly:
Salsa:
Santa Cruz:
Scott:
SlideAway:
Stevens:
Trek:
Time:
Tommasini:
Wilier:
VOLANDO:

衣物牌子連結

Rapha:
Specialized:
Castelli:
Santini SMS:
La Passione :
DHB(Wiggle 自己牌子,好似係)
Assos:
Skins:
Giro:
Ale:
Endura:
Sportful:
Stolengoat:
POC:
Ornot:
Le coq sportif:
Northwave:
Gore:
Cafe Du Cycliste:
Altura:
WAST(台):
CCN:
Champion System:
Evoc:
Craft:
De Marchi:
shimano:
Pearl Izumi:
Atlas(台):
45NRTH: (通常大家都無需要呢個牌子,因為通常零下20度左右以下先岩用既牌子)
Zerorh+:
Vaude: (網站DNS好似瓜左)
Scott:
Prologo:
(得手套)
HIRZL: (只做手套牌子)
Nalini:
Giant:
BBB:
Bontrager:
Bianchi: (佢有好多唔同產品,但都只會係舖頭出現)
Arden:
OSS Bike wear :
Gioradano:
Campagnolo: (好似有D帽賣)
B'TWIN:
Jackbroad :(炒款就唔貼link了)
Monton:
shutt velo rapide:
Sram: (有出立雜野,但唔會放出黎)
Pas Normal Studio:

族繁不及備載by 鬚根

三大套件廠商：
Shimano:[url] [/url]
旗下等級排列：Dura-Ace&gt;Ultegra&gt;105&gt;Tiagra&gt;Sora&gt;Claris
其中Dura-Ace及Ultegra提供Di2電子轉波系統版本

Sram:
旗下等級排列：Red&gt;Force&gt;Rival&gt;Apex
其中Red將於2016年初提供E-Tap，即獨家無線轉波系統

Campagnolo:
旗下等級排列：Super Record&gt;Record&gt;Chorus&gt;Athena&gt;Veloce
其中Super Record、Record及Chorus提供EPS電子轉波系統版本

次要套件商

[url]Mircoshift:[/url]
台灣套件商, 出三寶,可用SRAM 同SHIMANO 大盤飛輪配

Rotor:
出左套UNO ...油壓變速加煞車..

FSA - Full Speed Ahead:
出左SET 電變套件

網購：
CRC:
Wiggle:
單車快遞:
Bike24:

二手:
各大FB二手谷(不一一詳列)
28Bike:

引自B-LJJ_(共用) 巴打嘅落斜心得

的確冇手套 包兩層把布
同埋落斜唔駛hold 到支把實晒, hold 住下把, 前臂同地面平行, 手唔駛hold 到實, 你感覺到你隻手啱啱hi 到支把就得, 屎忽同樣道理, 雙腳俾少少力企落對踏度, 屎忽感覺到啱啱hi 到個saddle, 攞啱方向就由得架車自己去, 必要時輕輕修正, 唔駛同架車鬥力, 架車行起左有慣性, 速度越快慣性越大架車其實越定; 入彎, 雙手hold 得支把firm 少少, 依然唔係同佢鬥力, 攞正個方向, 向彎心隻腳喺12 點另一隻腳踩實6 點, 將體重放喺向彎心隻手同踩實6 點隻腳, 重心稍為向彎心移, 方法有兩個: 1. 向彎心隻腳膝頭向彎心方向擺. 2. 屎忽向彎心方向移少少成份人向彎心擺少少; 將視線集中喺你想架車去既方向, 望遠少少; 最重要係要brake 既話入彎前好俾定, 入彎後要再俾brake 既話都只限於輕輕印落去就好, 唔好揸波咁一野揸落去, 唔係你會派得好開心
試多幾次熟練左落斜就會又安全又好玩

梅子林震撚到傻狗也不屌

基本公路車訓練方式
(好多人有好多種唔同既訓練,唔一定死跟其中一種)

以下
by 矮仔落樓梯

Interval Training 有好多種
但不外乎FTP Ride, Cadence Drill, Sprint Flat-out 幾種
可以mix&match
有好多都係係GCN學返黎,但可以因應自己情況同踩嘅路調整

以我用開嘅interval為例
FTP Ride 即係針對提升帶氧界限功率嘅訓練, 最簡單嘅方法係直接踩FTP,休息,FTP,休息之類嘅pattern
又或者做"Sweet Spot", 即係80%~95% FTP
另外有種叫over/under,即係90%同110% FTP 輪流做
FTP系列interval 對於爬坡能力有幫助

Cadence Drill 即係針對係相同輸出嘅下使用唔同cadence嘅能力
60,70,80,90,100,110,120,130一格格升上去,再落返黎,然後加高功率再黎過
再於唔同情況適合唔同Cadence, Cadence Drill 訓練嘅係腿肌肉力量同速度去適應唔同環境, 對平路均速相當有效

Flat-out, 或者通常叫做sprint session 係以短至10,30秒無氧衝刺同休息做間隔嘅訓練
冇咩好講,即係訓練你衝刺加速嘅能力,比賽用多

頭先提過可以mix&match, 好多時候係FTP Ride 入面都會加啲Flat-out 入去令件事冇咁悶,同埋令自己能力更加全面
又或者over/under用同一齒比但係over用高cadence, under用自然cadence之類
好多配搭好多玩法

當然唔好唔記得加warm up warm down 同記得拉筋
早兩三年踩車冇乜點練過踩平路上28都keep唔到耐
今年2月開始用interval 操車
依家唔洗點俾力就去到30以上
爬沙田坳道法藏寺上札山亭一腳到avg8kmh
雖然仲係雞腳,不過同以前比進步好多

LIHKG STRAVA GP:

連登巴絲帶戰車列表
戰車LIST：
戰車LIST加名：

LIHKG TG GP:

lm
多謝矮巴

Lm

有矮仔bra所以留名

我冇bra

lm
無留意1001爆左post

你有女

你都可以有

新手留名學野

呢到好多高手

我新手

新Po lm

新手留明學野

想搵矮巴洗車...可惜不在service area

如果想洗帶過黎黃大仙我可以接你部車上去嘅
鳩鳩van都係一個選擇

話說，買Garmin edge 520 邊到買抵

另求add tg gp 之前入過無啦啦彈左

佢要搭轉飛機過黎

Add唔到你入去，你應該曾經入過自己leave左group

屌呀 無禁過leave,點先入得返

屌你連登名唔認得

你幫人洗車？收幾錢

詳細可以參考我個page

小摺冇得玩

其實洗車係冇問題
我自己都有摺車
修理就未必有工具,要睇情況

我都係囉so sad

講完都無人信

我正職係技師
出黎踩轉就知我平路有幾慢

我淨踩南記

decathlon 架 105 7999 你地點睇?

買架Java好過

未踩過但btwin d評價唔差

技師係講緊佢山路有幾快
留意返

有對 shimano rs 10 , 又full set 105 + direct mount brake

唔係好知邊度有平

CRC個價其實已經唔錯，平過北美

CRC有賣garmin咪錶嘅咩？

揾，連sensor都係2050之嘛

邊到 我見佢full set都2800起跳

btw台灣買車真心平

同埋選擇多，好後悔個陣環台無趁機買架返黎

又有環台完成嘅巴打

好撚耐啦讀u個陣既事

嘅嘢都唔係最平，最平果間仲要平10%

留名得閒學野

大神

新手黎 呢到個個環法級數我收皮先

我係加拿大見到。。。。之前減到$349cad。。。。

點會揾唔到呀，2050連速度踏頻，2800係心跳帶加速度踏頻

想問下Garmin520同wahoo elemnt bolt大家點揀？
仲有想問下大家內胎爆左會唔會買補胎貼補返？
如果買嘅邊個牌子最好用？
定係買過條好過？

唔補，又要磨好麻煩

內軚對比車價差距太大就已經預咗一闊三大
寧願買過條都唔補

好吧，唔該曬

補得到當然補 補完又新既一樣
環保 唔好製造咁多橡膠垃圾

但係新內胎真係好平

想問下各位爸打 個左手把好似圖咁彎左入去點整好

我通常都補番佢，又唔係成日爆，用左3, 4年條胎先補過4個位
廢事製造咁多垃圾出黎啦

炒過車?
牽起槍手個套，鬆螺絲校番正個槍手

大力出奇跡
好似係

利申上一個post係標準答案

連登有愛 唔該晒

請問邊度睇 lock 鞋多款呢?

其實唔知道平同貴有咩唔同

牛牛有lock 鞋睇
與其話平同貴倒不如話係膠底同碳底嘅分別
以rb lock鞋黎講
碳底鞋係路感同傳輸效率同膠底都係冇得比
如果決心上lock真係唔好慳係隻鞋度
一對鞋可以用幾年

有無birdy 撚, 掙扎緊買唔買birdy 3好, 求意見

留名
我都想買

內呔爆左咪當把布，山車用黎包尾擔都用你唔小啦

lm

幻想支槍手當係臭西
一巴修正掌車埋去
咁就掂

有乜要求？要好摺，摺完好推就唔好birdy ,成日摺完推＞散開
重點唔摺，玩改裝就冇意見

會散開？

唔會成日摺，亦唔想大改，好嘥錢
至多換避震 油制

之前有過road bike, mtb
賣返出去都蝕到喊

所以想買架二手birdy算
但又驚買到壞車

birdy車價真係偏貴
萬三蚊基本上得個車架+垃圾件

可能D人唔識摺掛，見到摺完推就散下散下咁
個外形係型，不過萬三的話俾我就收架二手小布算

小布加一

巴打揀brompton 原因係咩？

易摺？

好處：易摺易推，上車方面過其他車，冇乜要求買小小配件已經好方便
可以扮斯文囉
壞處：車架會生銹，覺得把手D角度好奇怪下，太多特別改件好撚貴，中改車毒就仆街了

birdy 我覺得唔好預要玩又要平。唔係點解唔揀 dahon?

新手 小草推SCR 平好唔好定買二手好

操車神器
好似係

一路上都買唔到 輪流補

第一次去CRC買嘢，揀最平嘅運送方式，10號落單，今朝送到，快到估佢唔到

快慢同貨運價錢無關係

2手4000幾 1手5000幾

咁快 仲以為真係要7-10日
我都啱啱落左單，買左支topeak 天地柱

Gobee Bike 幾錢一架
好靜幾好踩

前幾日大埔新城買左scr1 $5300

SCR1 $5000我就覺得係買貴咗

你當就 exactly 349 一架

前日踩左一次 真係狗也不屌

二手價都唔會4000咁高

玩我咩，邊洗咁貴，2手3000蚊都有

無壞既車會嘈既咩

未生銹掛

Last一張訓哂身，好想知最後上唔上得返架車，定係上十字車？

唔好撚買三代 要買都買翻2代
三代車架有聲搞左成年都仲係咁
初初又話有批車熱處理有問題
結果出左新果批車架都仲係有聲
跟本就設計有問題

摺完一推就散開應該都係唔識摺...

小布落斜過彎都定好多

原裝小布6速已經好好踩 唔似birdy咁

有架原裝scr2係到,踩咗一排想升級下,應該換咩先?

首先，我炒過車，5800既槍手爆左
諗住crc買返支5800槍手，價值108.49
咁6800槍手，Crc Front/Rear?97.99一支一支咁買?
新手

問題黎啦，full 105 5800件配唔配到6800槍手?兩者（槍手）有乜分別?

成架換

無咁大筆錢

配到/重量分别

Scr 頂籠換張saddle好啦，換車都用得返

有一支分左右咁買，有一對咁買
6800配到5800

我同巴打一樣炒過 換過6700槍手配5700
仲係咁既狀態環左次台

講真留意下fb二手gp 唔少tcr/905都係3 4千左近
唔係話巴打窮 但如果話3 4千都無既不如儲住錢先
低價補品性價比真係唔高
始終單車呢d器材運動都係用錢堆砌

請教下熟Bianchi呢個牌子嘅巴打們 想問Bianchi C2C Infinito有冇出過呢隻色? 因為Google左好耐都唔見呢隻色 個架係堅定流?

5k mtb 新手求推介

做咩姐你

都係m記G記硬架，求其行到11飛已經抵
無11飛有10飛SLX搭支氣叉都夠做
叉同制最緊要

乜7野都港豬前港豬後 會有優越感d

連登有無巴打玩山車Off road?
Off road好似無乜後生仔玩

香港有冇咁嘅場地玩mtb？

表示有朋友深夜上大帽山offroad

呢到都有巴打玩MTB

我得部MTB想上山玩，
想求巴打pick up帶路，
最重要係炒左有人救。

早排買左部硬架
都想搵啲新手路線試下

大欖涌水塘環塘比較易踩，啱新手玩

剩係識踩石屎路果段

巴打搵日JOIN埋一齊踩
大欖我只踩過一次荃錦段入田夫仔北入口石屎路，

個次無CALL VAN, 大埔直接踩上去,
無晒體力, 落斜轉彎 無layback 急煞,
然後炒車...靠路過車友call 白車
之後唔敢自己一個上大山

最近膽粗粗去試上水天平山,
好多路又凹坑又大斜
仲摸索緊

有無馬鞍山巴打有路線介紹下

其實大欖涌水塘北面環塘果段好易踩，無乜上落斜，條路大部分都幾闊，係間中有幾級樓梯，同埋有一段仔要抬車上落山，個人認為最適合新手，我次次從大帽山落到去，都除低哂D保護裝備先踩呢段。

我架車星期4先到 睇下tune唔tune得切先

平時都係踩架摺大棠上

請問巴打環塘跟呢條路線啱嗎

我就係指漁農處地圖上紫紅色果段，乜佢好似形容到好難咁嘅

睇綠色果段都似石屎路多

我一般踩呢段路落山，頭段唔適合新手玩，水塘果段係OK嘅，不過宜家天氣咁熱，要帶多D水，好似我踩呢段，要帶2.5L水先夠。。。中途仲完全唔洗去廁所

有冇包把布教學 次次包到舊屎咁

Youtube好多片睇
反而想請教點包2層把布

2層係內外兩層定雙色先?

師兄慢慢tune車，
大把時間，唔急住出車。
我都要練返體能

青龍頭段--田夫仔北段--再落大欖涌水塘?
2.5L
一個水袋+一個水壺岩岩好夠

呢期我都生疏曬

岩岩睇完youtube包 我發覺耐性係最重要

有無性價比高的saddle推介
依家用果個坐耐左 屎忽會陰痛陰痛

包嘅方向都好緊要，否則會無咁耐用。

搵番幾年前初學果段路，穿過將軍澳靈實醫院後面上山，再沿路落番來，或者好似圖中路段，從寶琳北路踩上去，經馬游塘村入兜藍田後面個山一個圈，從靈實醫院後面落番來。。。我覺得幾適合MTB新手

同問
踩超過2個鐘個袋會好很痛

gd, 可惜家住北區

踩入將軍澳，其實唔難

Smp hybrid 踩成日都唔會痛

可以試下set水平，坐後啲，用屎忽坐唔好用袋底坐，我用scr1原裝saddle咁耐都唔痛

mtb新手報到
好想有人帶路踩

神裝新手出現了

[不負責任留言]當年朋友都有依個問題
架摺車換左兩張厚肉saddle都係話唔舒服
，跟住一齊出車，原來車頭唔夠drop，
個人睇落坐到直一直，咁就死得啦
嗱嗱臨較一較返架車，有返D drop
上半身分擔一下令到D力唔好壓死春袋

真。新手

落山神裝
Offroad 一般是否會將胎壓降至30-35 PSI?

我都會排坐姿>褲>saddle
個fd長年坐張碳纖saddle
上年先生左個女

我連裝備差唔多150磅，用tubeless太約打頭24psi後26psi，濕地再放2psi

想知道依加拖車入港鐵仲洗唔洗拆轆？
之前睇過好似改左版，可以唔拆轆？

DH車，完全征服所有路段

淨係頭叉都貴過好多人成架車

長知識
唔怪得之我咁鬼跣胎
我之前無理過，照用返onroad 時40psi

我個人150lb, 加埋裝備應該唔會多好多，
不過仲用緊tube tire

同問，
不過即使改左，d人唔知，
見你唔拆轆一樣影相upload上網公審

我又點會話你知啲件係二手

150用內呔打30-33psi差唔多

thx咁多位巴打, 試下再較下先
已經有drop, 不過個seat位較向前少少斜
我都驚踩得耐會生唔到

膠鐵邊會咁好死, 仲係要拆轆架
單車友只係地底泥

我143磅，tubed用緊頭25尾27，踩山D師兄都教個180磅嘅鬼佬用27psi咁上下

27 佢用緊tubeless咋？
會爆呔喎

我都驚d人唔知就放上網

通常高低落差要幾大先可以做到這些效果
前兩日拎架陳年車出來踩
40幾K就開始陰痛陰痛

咁耐冇踩、陳年唔知乜車先40k開始痛，你都好硬淨下……

好耐以前第一架RB 大陸垃圾牌子
前幾日係大陸阿嫲屋企搵到 就著褲出來走轉都痛

香港個架好少少
不過saddle都係咁西

搭單問下2百幾磅 平路同offroad要打幾多
Tubeless黎

係, 好多時唔關saddle 事

呢個網可以參考下

btw終於起好車
新手上路，見到小弟慢踩請見諒

條叉上到handle bar

孖博是咁的
轉向有限制

Downhill神器，真係用黎飛山果啲

DH車咁大部，會唔會落街/返屋企入唔到Lift?
要拆轆入?
如果住村屋地下就prefect.
如果住村屋地下2,3樓就抬上去當做gym

坦克轆豬

輕鐵路口果堆

都入到呀，拉起車頭入
所以點解砌輕啲，係因為唔想抬得咁辛苦
不過車身長左，放唔到係房地下...我都要放上天地柱先無問題

天地柱用topeak? 想買翻碌

我啱啱買左支，幾好用

大約幾錢 ？

唔駛1000, crc買， 免運費

巴打你部車好有型👍🏻

正 出面買好似都過千

巴打部車有幾重？

唔係，鎮洋做緊其中一個牌子，m字頭唔記得點串

多謝

32磅

巴打想請教下你用咩迫力？
申利：我是新手

DH車果然係重D
我宜家部160叉都嫌重，早知買部140可以輕兩磅

Formula?

巴打們d踩單車路線邊度睇多
同埋如果用導航用咩app好？

Google熱門踩車路線，睇熟晒條路先好踩，邊踩邊導航會分心

其他路線就最好搵fd帶一次路, 用gps mark 低路線

我唔信有人大埔道落斜叉過龍翔道都繼續睇導航
所以真係踩嘅唔會咁做

係
新果隻Cura, 比個機會漲制王試試佢

都唔算太重, 我之前架160都28磅

我宜家用緊XT ,諗緊轉唔轉HOPE制好，套XT一個月都未有

個個架車都咁輕 好提子

我部140都30磅

之前話訂Dahon sp18 灰色 依加話冇出 所以轉訂aaa083

未用過hope比唔到評價
淨係用過XT, Guide RSC, Avid Code R

偷輕

Ok呀 今年套formula 無咩鑊氣

用緊xt無特別要求既唔洗換都得啦
Hope隻制線性好啲 收起上黎好似穩陣咁

偷輕個人

我都有架，普通踩下平路做運動都唔錯，首先要換咗隻原廠腳踏，我果隻兩次就踩爆咗，另外可以考慮換走支打氣seatpost，因為實在太重。。。我果架最後換淨個架係原裝

最鐘意暴力制

主要偷輕個肚腩
又經濟，又實惠，又健康

到時攞貨應該會踩一排先換 多謝巴打提醒

我想問原裝個碌好唔好踩？

見有山地JJ 忍唔住留言

準備去Whistler

好長
有無試過黑鑽轉唔到灣

多咗好多山車巴打入黎
睇黎要快啲學埋點整山車

新手想買架入門公路車摸吓，
trinx tempo 1.0呢架嘢抵唔抵？
見個價好似佢最低

Canyon
最近都買左架

我都好鐘意 本身想換馬姑拉 但聽聞好易漲

回樓上巴打：黑鑽點會拎哩架，拎哩架

買左sender ?

多謝各位巴打解說

硬架咋
玩熟左再算 暫時都好滿意
應該再買都係買am
Dh車太重型

Crc月頭我都有睇過xt 一收到email去睇已經無曬

CRC好多Hot item 都成日無貨

DH當AM

好難角度差太遠 dh用七飛細飛輪 暗斜都想死

Canyon 硬架都幾正

香港AM/enduro夠曬啦，除飛出國玩可以入部dh玩下

遲啲話大嶼山整bike park 整到就好鳥

攞黎踩上山幾舒服

我都係Canyon，好彩上個月在加價前買咗。
希望見到多D人玩MTB。。。不過我今日都係去咗玩RB，太熱唔想入山

上fb二手group收架Giant SCR
~$3000

我睇住佢加價....

未加價前已留意，但係果時個售後太差 無入

之後開始有Factory Outlet 就入手

買左一個月就好多人踩，未買之前貪香港無乜人撞款，點知

＊個人問題，有少少抗拒公廁野

我都係好驚公廁野 呢排都見多左canyon
但好彩暫時未見到同款

其實都唔會既...
用緊前34後10飛11-36
遲啲換返做前30，咁就多數啲斜都上到
最緊要係巴士站上仙霞果段踩到

利伸絕對唔用7飛

巴打，同是抗拒公廁野
但偏偏我踩緊公廁車

踩咩公廁？
又F8 pp tcr reacto ？

有無巴打用緊橢圓片？真係好用啲？

Santa Cruz V10

屌，跟車用Sram dh 7飛

想換返事咩佬 星，要換埋鈴/飛彈

好想試下v10

本身想買demo8 但比人做到好撚貴

好彩未買
Birdy 3 周街都係得85-9折
改少少嘢已經要萬六七蚊

我自己覺得唔多好踩，買咗無幾耐就換咗。。。不過換咗轆又要驚入銀

其實點解要抗拒“公廁車”，踩山根本唔多機會見到人地踩嘅車。而且平靚正就一定多人買，我呢D窮撚唔會因為咁樣就同自己個銀包鬥氣

俾錢全架custom paint

問人借過黎o仔片玩，出過一兩次車拆返落黎，覺得普通圓餅算啦唔好搞咁多花臣

巴打住溫哥華？

一炮三響
完全明呀！

反而係最貴果啲款周街都係
例如Santa Cruz Nomad同V10，好多人踩
我果陣就係唔想撞款，Nomad同Intense Tracer之間都簡左Tracer
不過宜家諗返都幾無謂啦

港仔，專登去旅行朝聖

唔係鬥唔鬥氣，間唔使一架半架接受到

全場都係果啲 當年啲 "攞CO"

連心跳帶速度踏頻就抵，如果只速度踏頻就2050就得

連埋哂 佢話好多人黎到一問係英文就u turn 出返去，結果賣極都賣唔出

29吋山車胎有無推介 2.2吋踩到就死

想問下巴打，mtb又好小輪又好，RB又好係咪多數set 到架車坐上去之後腳尖鞋頭勉強掂地？
見人地隻腳伸得直過我又轉得好快

巴打邊間？有興趣

腳踏六點鐘方向隻腳微曲
三點鐘方向膝頭大約係腳踏正上方

Crossmark

茅啦1001set咁大把比我買左

淘寶全部都2.1吋
差少少又懶得換

2.1 同2.2 差少少 分別唔太大

係囉 又唔覺有1.9/2.0

英文有乜鳩所謂，小學未畢業咩，我都係用緊英文版

有1.95既，但除左爬坡 個分別唔大

山地車入得山，你無理由用跑街石屎地黎就山路

但呢期我都係爬坡多

1.95係邊隻牌子？

幾時嚟？

我地除咗whistler，溫哥華 north shore都好出名玩dh
利申住山腳

九月五號到步

都係crossmark

淘寶無 搵日落鋪望望先

結構簡單丫嘛, 好似車呔都用唔使打氣

實心胎黎

有冇巴打踩過/緊 NeilPryde Bura?
感覺如何

Neilpryde 好野黎

九月應該都開始凍

【MAXXIS玛吉斯十字胎CROSSMARK山地自行车外轮胎27.5 26x1.95/2.1】，复制这条信息￥zumr0dUoFQY￥后打开👉手机淘宝👈
睇下呢道啱唔啱？

新post留名

第一頁有矮巴心得

實心好踩咩...

遲啲我諗下有冇得整合一啲基本維修常識擺埋上黎

但29吋得2.1就廢事換了

對gobee 黎講 好用重要過好踩...

代步車黎計，實心幾好 唔怕爆

可惜其他零件壞得七七八八

佢 BB 芯有聲㗎!!!!

你個野壞左呀....

入唔入山先，入山唔好換啦

跑街多就索性換1.75

跑街多
無人帶自己新手唔敢入

搵D巴打帶囉 慢慢玩

買左個洗鏈器成年都味用

洗鏈器其實唔多好用

單車仔講野係唔可信既
出到實比人推落山

睇 YouTube / GCN 其實都夠做
但我比較想要一個網站係綜合哂所有嘅嘢

我都好水皮架咋

無乜巴打鍾意玩容易嘅新手路。。。週末去大欖涌水塘玩啦，條路比較易，踩呢段路嘅人都無咁博命，可以撩下人地一起踩，沿途又有人行，就算仆街炒車都容易比人睇到

基本較波常識

當去過大山入面既路，就會發覺踩環塘真係好悶好平，條路會好似入左結界咁，踩極都踩唔完
相反如果入山玩黑鑽路，而且又鐘意玩既話，好快就會愛上入山

利伸：第一次入山就被賣豬仔踩河背賽道

首先我要換個伸縮通先

踩過田夫仔真係返唔到轉頭，10幾分鐘踩完啱啱夠喉，但係新手都係踩環塘比較適合，我新玩嘅時候都幾enjoy環塘。。。enjoy咗三幾次咁啦

去完轉日本發覺香港所有路都

我road bike去踩完北海道
山區個d真又靚又順又有景真係冇得彈
但近市區d/比較多車既國道 我中意香港多d...

香港好在想玩山行山哩D 好近，外國果D 全部好早出去好遠行

新手留名

新手留名 買左架二手想洗下車
另外求入tg gp:

Crc 見fizik R5b平緊，想知道評價點樣?
上一對lock鞋tb野
想換對好d，所以想問下各位巴打

九號風

黎緊幾日又要踩roller

如果想操到踩青那正常踩街阻力，一個鐘keep25係咪好難
因為出街踩好多燈位，冇得分心

田夫仔試車一流

想問下
轉到最大飛輪重腳踩
會跌落一個波
應該點較

起碼R3B

咁嘅情況有兩三個可能原因
不過你扭高些少張力試下先

上到一踩就跌?

將 波腳L 逆時針扭 少少咁扭

有無整車架? A 架 又好乜都好

一路扭波腳限位螺絲 一路轉塊餅 黎較

☹️窮撚，入門版is ok

邊有人一開波就叫人搞限位螺絲架

如果條威也 要扭到上一格波 既話 會唔會差太遠

我唔會咁做 鬆左出黎 推隻腳 較左上限同下限 先再重拉

波手出線位 / 波腳入線位 果粒我用黎微調

thx兩位巴打
聽日試下先
between其實我用緊di2
可能因為p過所以淆咗

其他波有冇類似問題?

儲多啲錢再升

咁你同由零做起有咩分別
以前設定正常嘅波腳正常係assume limiter位置正確
優先檢查張力先係正常流程

新手留名
想問下咁多巴打係香港踩山地車有咩路線推介

屎咩佬rc7點睇？

自 一野諗諗住巴打條威也夠緊先問

結果係Di2
如果得某啲波唔對路就應該係隻勾淆

淘寶700蚊有對 抵屌
好撚硬好撚舒服

呢架抵唔抵玩 定scr好D?

Scr不了
Java啦

抵 呢個價有5800玩

不過就係隻色柒

佢好似得變速 波撥 波腳係5800
Scr有咩唔好

咪臭係，scr先好

有一股java勢力開始謀反

giant不了
個人對giant有偏見
而且..........用得java都係高手黎

岩

有無大師指點
涼鞋款spd lock
Keen 定Shimano 好

其他波都好順暢

轉波係5800已經夠喇

你可以帶部車上我度整
唔收費當係研究熟習下Di2

有機會先啦
可唔可以講下mtr站點踩過去

哇，流口水🤤

踩過上嗰邊
斜路嚟㗎喎

我workshop嗰度?

求地址 有緣拜訪

入tg pm我

Tg gp班人好撚快

個個車手黎

最慢嗰個擺最前

自爆

想問下最 common 果條單車徑情況如何?
將軍澳果條打完風爛到唔踩得

孖橋到大圍 近體院個邊
係得文化博物館過d有樹封路味清
其他都有人清左/推哂路2邊

唔該晒

打完風剩係尋晚比人扯咗轉青公
未踩過單車徑

我踩去大圍食野炸
青公呢d地唔敢去
太多車手

你好似尋日扯人扯得最勁喎

我比人扯到想死，大部分單車徑都清左好多

溱岸隔離隧道前一段有棵大樹冧咗，另外去吐露角最後果段都有冧樹封路

好多刀客

個個都刀
平路點玩

唔敢出車

青公車展

上山都冇得玩啦，個個咁好力

我前日行呢條路, 寶琳北路上山, 馬游塘村後轉番出市區
摺車仔
不過怕太慢, 唔敢踩上車路, 都無乜問題

問題係沿途好多樹枝, 有次卡住左車輪, 差 D 炒

摺車踩呢段，落下樓梯都可能震散個架，或者整拗個鈴

lm 求入grp

所以我落完斜就轉番出去, 唔會踩落樓梯啦, 人都散

只係我新手, 落斜都 brake 到手抽筋

請加TG:

求加tg

No contacts found

sorry add多次pls

請加tg 謝謝

求加入tg group

好耐冇玩單車 6千蚊屯門撚有咩mtb好介紹

新地TEST係唔係要帶頭盔 幾錢個

大佬 頭盔都無點踩單車節啊

有平有貴
應該平時出車都要用 保平安

求加TG Group

有冇巴打今日去做單車節測試

求入TG Gp

新手上路 想買架車周圍踩
rb好定mtb好? budget預5 6千以內
香港啲垃圾地好似玩mtb會好啲…？

睇你想要啲咩？
想on road 定crossroad 以上
其實我覺得香港啲路好好

假日車手 勉強完成賽事 d人好快

巴打踩邊場?
一齊踩

有時RB踩馬路幾危險下，踩MTB就可以完全唔理D細坑渠蓋亂來都得，煞車又煞得安全。

利申：RB踩過大冷，又炒過勁嘅，差D比大巴轆過

所以我推薦cx/ gravel bike
利申踩touring bike

見到有d人連uturn都要幾次先合格到

差啲轆過

我見到車速好慢嘅小野田
130轉咁去但係咁俾人爬頭

其實唔係差D，係真係轆到隻腳趾第一節，返屋企擺低架車就即刻去急症室，發覺腳趾骨裂咗

今日5:30定5:45個場 被人係咁爬頭 應該剩係快過倒後鏡師奶少少

好撚緊張 又揀左唔知咩車 去到轉彎殺到最慢先過

係唔係講我 高速回轉 但被人SM

個師奶
你我面前差啲炒車
屌那星嚇撚到我

個時你都係車群 佢抽出中間位 頂住人

有朋友兩個幾月前比架7人車從後撞一撞，差d捲入車底，幸好只係皮外傷，架車就報廢，佢自此唔敢再踩車，想幫佢都要d時間....

嘩屌

啲46司機揸車斷鳩估
遇過一條柒頭逆線隊到埋我面前
大家一齊dub停

尋日係咁俾人閘

佢係十字路口轉彎，then冇啦啦就比後面架車推and撞，架車幫佢頂住左，佢下半身其實已經係車底....起身發現成身損晒，架車爛晒，個司機係女人，掛住個P牌....真係唔好彩

見親係女人都離兩個車位但車喺後面真係唔知點避

女人+P牌
唔踩錯油門算佢好彩

呢到有無20分鐘上到波牌既ching

咁快
做唔到

快到

你？

我都想係我

想知啲46車主肯唔肯賠單車？
車架撞過一定唔敢踩

小弟
揸車上

有冇人睇左做摺車上

無

屌 一開始真係睇咗做摺

20分上波牌到底咩構造

到佢唔賠？

賠左又點，心理影響咁大

LIHKG成日改真係好撚煩,IOS8 上黎改到CD ROM 咁

有無告佢?
呢d司機好心唔好揸車啦

新手問路
想係大圍出去深水埗係咪經大埔道
有無google map 路線圖可參考

今晚環西 最斜有成26%
點踩😅

Youtube度有片睇

pro 奇已經出咗幅圖講條路線點行差唔多十年

星期日去Montreal睇比賽，希望sagan會贏

我想問下今年去左單車節既ching
評估個時既車係帶自己車定佢地既車?
住新界到時又可以點過去港島
利申 諗住下年去踩下

自己車
搭鐵去

巴打可唔可以加返我入去
早排換左車未join 過出車活動

換完車就係時候出黎踩下

嘩一入到黎睇巴打講啲筆直都要3000起跳 你叫身為學生哥既我得果2000筆直情何以堪呢 想買架單車可以比我間唔中係宿舍出發踩下咁咋

又唔係一定要貴車先踩得
踩架廢鐵摺車一樣好開心

屯元天 有咩地方好踩 好多地方都踩厭曬

二手囉

可唔可以係呢到問有無巴打放二手車架

我記得好似有巴打放緊二手

你去facebook啲二手group搵下就有一堆啦

有冇人出去踩吐公?

新手想問如果想出一手giant邊到平同有保證d?

建議去台灣買
香港19代理賣好貴

有無話台灣邊間

東南西北中 睇你邊區
想買咩車

姐係都係搵番專門店？
因為我見官網兌番港紙都係$14xxx
係香港代理睇都係$14700
咁即係點...香港定台灣買
我想買TCR advanced2 2017 紅黑

台灣買好似再有折
巴打你第一次買rb? 唔熟d野係香港買會好d

官網賣49800 基本會打九折 有啲甚至乎八五折八折 當你九折 唔退稅
44820 匯率計你1:3.849 11644
鳩噏有錯請指正

假日玩命

試下踩出 屯元天，夜晚可以出下青公

識玩一定咁玩
有obike gobeebike jojo 大混戰 瘋狂炒車

命仔要緊，假日勿出

可以練習越野公路賽

聽日有冇人踩

果日已經測試完SETTING同反應

南記

新手想問 如果想搵人踩單車去東歐應該去邊到問大機會d搵到人?

入gp問

其實去歐洲怕唔怕比人偷車
比人偷錢都叫仲有卡
車偷左就真係可以番香港

想問下如果用2800買部二手2012年既dohon sp8是咪on9?
睇圖係幾新淨唔似放左5年而且有改過車主話只係踩過3，4次

好似都唔多安全

所以都想搵一兩個人一齊去 點都安全d

tg：

改左啲乜先

全新好似都係差唔多咋喎

有神快拜

有冇人睇緊World Championships Men Elite Time Trial ?

TOM

屙屎佬

屙屎佬依次真係好堅

四十幾秒

全身好似3千幾，不過擺咗5年應該幾多地方生咗銹咯，就算唔生銹，最多都只係值1500

Tom 神 守護左地球
無比外星人稱霸

落雨都咁高速，TT上山
Giant又可以啪啪啪

咁黑㗎，影張光D好Bo

新手求入gp:

呢排經常踩機

ching 介紹下邊隻smart trainer 好用
磁阻好似好傷胎 想搵direct drive 的

踩過邊度呀？

幫我破風ok?

不了不了，又會俾人叫上呀上呀

唔洗諗一定揀tacx穩陣d，新手就smart果隻ok 貴果隻可以上2000w以上，你覺得有能力就買貴果度，但我唔知可唔可以做黎睇ftp
睇到ftp再配合powermeter戶外踩會好勁

緊係叫人上再食風尾

Powermeter係咪即係電動車啲摩打
點解戶外會好勁

巴打我有部sp8
3個月之前2手 2000$買番黎
而家換左踩rb 無咩花 小小銹
千幾唔知放唔放到

tacx 差評好似有d 多
wahoo 評語似乎好d
ching 點睇

Kickr Climb啦
在家練爬坡
踩機如踩山

dcrainmaker話elite隻新Direct drive好正
可惜都係太貴，不了

人地都冇用過點俾意見你？

人地梗係唔wahoo啦
Kickr Climb玩模擬踩山

[看透世事模式]反正買左返黎都係貴價泊車架、反正青極都係入門級、反正冇地方擺…嗚啊

其實最慘係冇心機踩青拿
所以根本唔想投資

自己二十分鐘FTP 都做唔到，已經知乜事

我之前買過又賣左因為安裝同埋存放麻煩，而家有個半roller 式既方便好多囉

摺得好細拆頭呤果隻？

roller 咪又係煩 要另外買練習軨同胎

最方便係推落街踩 風雨不改

最近諗緊換陶瓷BB，不過睇完呢兩篇嘢覺得好似唔係咁值，尤其我只係追求耐用唔追求速度，唔知各位巴打點睇呢？

利申：踩緊CAAD 10雞車，換BB係因為個餅位有聲，以為BB有問題，但拆完個餅再裝番又好似無哂聲。

cannondale 99%bb有事，ceramic有錢就換，分別唔太大

直接閹,一TAKE過就FSA BB30 Threaded Adapter (B3119) ,
打後用SHIMANO 餅同豬油BB,可以自己換BB
間接閹,對鎖式BB30 TO 24 OR 換campy ultra torque級數既餅同BB CUP
最後結論:換車架

我用緊呢隻,條胎唔會熱唔洗買軨同胎,直接屌上去就OK,無煩惱

某牌子膠轆roller會自己裂開

岩岩部新車比我已經跟左xcross 陶瓷BB,Trainer 而家上到200腳頻
唔知係腳好左定bb 有關

換對鎖式一定無聲,好麻煩

磁場轉動，細胞重組，一百萬匹自毀境界

200腳頻有咩用？Resistance 1, 34-34要200腳頻有咩意思？

唔知丫,但指到明要reistance 1 去做咪試下

鋁roller 都會蝕胎喎
唔用練習軨ching 你前後胎蝕不一樣可能重危險
條胎唔會熱...係唔係踩太短時間咋
通常睇住電視...由愛回家踩到晚間新聞

我SPRINT 左好多次,摸胎都唔覺得熱,如果真係有影響我先再買多對軨啦

強烈建議驗車前先驗腦

對腳甩未

條腰斷左

渣架

好快有返聲

利申：過來人，最後都係換BB

人屎先要學野，無計

好彩唔係強制 唔係我一定fail

Me2

去我度可以免驗腦
最多笑下你
如果去獸獸記得夠鐘就要食藥

咁慘？

之前換左支座通，暫時用拉到盡黎試車，（比之前高25mm,拉後25mm)出左次假日吐公，未上過斜
依家有D問題出左黎，想集思廣益
1）周身痛，屎眼大開發就指定動作，諗住以往一樣唔用車褲,就咁身體克服
2）之前係鋁直通，有跟k.o.p.s ,
起圍反應快D，六點有極小頂腳，依家坐後左冇跟k.o.p.s，失頭哥粒骨係腳踏三點方向比較後，反應慢，重踩輕D，搖車saddle唔撞內胯，不過一樣keep唔得耐，諗緊推唔推返張saddle前D好

御堂筋出現了

好羨慕

六點頂腳聽落似太高

Qring解決到既問題就唔係問題了

本身舊直通踩到落六點個失頭有DD頂住，
依家拉高拉後左，冇頂腳，不過踩踏感冇以前咁實在，用多左大肶內側肌肉
不過我琴日睇左男子世錦賽u23
好少失頭後過腳踏支芯
又心思思想推前小小

落大斜，側風，正面風，過彎都食哂屎，0p果時十足高梯跌落地咁

Seat推前啲

我記得巴打係咪兩米

韋木場黎原來係

巴打有冇諗住換大d 車架

莫財 有得踩就玩住先
摸熟自己架車,踩車到有返D肌耐力先算

我支seat通伸到佢一半咁長就好

你睇我好，我睇你好ja，巴打

SAGAN 3連霸!!!!

Peter..........sagan!!!!!!!!!!!!!!!!!

無人夠膽再叫佢做Peter Second

有無人想要trainer
Elite Qubo Power Fluid ElastoGel
買左無咩用過

乜咁大哂,到落雨無得出你就知味道

風雨無阻先係真勇士

LM

留住佢啦

有無人要 免費

本身幾錢 有d性趣
但係屋企無咩位擺

免費

巴打好好人

屋企無位擺

可惜我屋企連單車都冇位擺

tg又死

你個嘢壞咗呀

想要啊

免費老閪都要

巴打舊登ID係乜名,pm詳談
真係要

巴打今晚拎唔拎到

今晚拎唔到,明日28/後日29全日都可以

再傾傾時間

有無巴打新界西踩開，可以帶細佬周圍踩下

因為初代JOJO係紳士

玩到zwift既smart trainer主流是咪都係用tacx neo?
之前見crc有隻tacx vortex佢話都玩到zwift, 平好多，有d心郁

巴打想問下快拆一定要用原裝？
Shimano rs10普通果D膠帽快拆得唔得？

你試下睇下得唔得先
原裝個快拆要摷摷

明天試下先，多謝巴打

踩咩車? 有冇入Tg grp?
差唔多晚晚有人青公
住屯元天可以入南生圍拜南神

唔需要
跟啱長度就得

最好用trainer專用快拆
RS10果個都勉強可以嘅

南神

講起快拆我又嬲
嗰次去上水某間單車舖見完工
落返佢舖頭同佢買快拆
講撚到明要11s rb快拆
佢俾支9s我
穿過條軨之後放唔到上車架
嬲撚到我
最後用舊快拆個軸換個新頭解決咗
冇返去屌鳩佢
利申佢唔請我

其實9/10/11 S快拆有咩唔同,
唔玩配色同偷輕

一陣取車試下

hubs長度唔同快拆長度有些少差別
都係可以向下兼容而唔適宜向上兼容嘅野黎

如果你唔好彩就會出現我呢種情況

Miss咗送trainer

開心使用中，未搵到快拆唔敢爆
多謝搭車去歐洲巴打。多謝！

長知識鳥

招人組團踩單車 我踩開scr2016 留低tg

有tg group有好多人踩SCR Java喎，大把人約車，但佢地都好撚快

Group 名？

你留低id 自然有人踢你入

@seeagainbefriend

最撚快係你

大把人快過我，究竟av29係咩感覺

又扮廢

單車仔最叻扮廢 出車結果個個都神腳

踩垃圾車無咩朋友，@VITI456 有無巴打可以加我入grp

你privacy setting 問題 加唔到

得我唔係

強勢留名

走啦你，我唔想搞大佢

巴打求下您再試試

一樣唔得 亦有用tg chat 你 但無回應

新手問題.. 屎忽痕想自己做保養.
試左洗鍊上油, 有 D 野真係要試過先知, 洗鍊器真係晒氣

如果下次打算拆落黎洗, 係咪最好配個快拆?
用左快拆需唔需要用打鍊器?

應該咁問, 如要換快拆, 應該都會直接去單車舖搞, 咁係咪之後裝拆鍊都唔需要打鍊器? 只係需要個固定鈎?

換左快拆就可以就咁拆 唔夠力的話有工具可以快拆扣做裝拆 唔換就次次都要用打鏈 仲要小心插鞘 無得多次使用（好似係

第一個關鍵問題係
有必要拆條鏈落黎洗咩

潔癖狂需要
利申 懶到仆街 打完泥戰 長途 連刷都無刷 用廢布抹過下

對於單車連登呢度感該冇幾多個人潔癖得過我
但技術上係冇需要拆鏈洗
Degreaser同幾把唔同size嘅刷夠用
快拆都係消耗品用多幾次易壞

呢條係車上面洗嘅鏈

你又啱
快拆對比起插鞘 更容易延展

我換新油
無拆落黎, 刷左好耐先洗乾淨條鍊, 刷乾淨埋個餅 D 泥
唔o岩?

又係... 咁搞似乎反而易有問題

似乎係因為我唔熟手

拆落黎洗, 係咪最好配個快拆?
係

用左快拆需唔需要用打鍊
唔洗。可以買把鉗做裝拆。
注意：部分快拆扣唔預你重複使用。

就咁落 degreaser 然後刷?

係
如果耐冇洗可能要噴多幾轉

丨
我已經由kmc垃圾鏈升級做黑鑽鏈了
利申：個轆仔好撚多泥

黑鑽好貴不了
BTW轆仔泥搵支一字批或者手指推走佢
噴啲粉紅水落布度抹就乾淨了

落之前架車最好唔好濕水，degreaser水溶性
冇咁乾淨，泥鴨另計

只要夠懶，人人都可以免費升級黑鑽鏈

頂

黑鑽鏈嘅朋友

上次搞完踩咗百幾公里都無聲，應該唔洗再搞啦啩。BTW，謝謝各巴打嘅意見

免費升級黑鑚鏈既朋友，有時右小腳內側多一兩條單車鏈紋身
不基得黎型得濟落吐公溝死女就唔好啦（FF)

大餅紋身

尖刺shape型到

識貨

個tg group入唔到

留id 自然有人加你

依度係咪冇人玩小輪徑

有，少啲人咁解

其實我只係想問下小輪同RB拆頭轆既SIZE差幾多
準備買車 但係部車要放得落部私家車度
BUDGET $3500冇限一二手

點解唔買外置掛車架

雖然我住村 因為屋企有養狗 好撚多狗毛 室內又唔夠位
所以想放係部車度 唔想日曬兩臨

其實我想玩小輪多d 多數番工用 放假就踩出去
摺車就免啦 我都重磅

java部cl18有冇伏

如果因為重磅怕摺，其實都唔太適合玩小輪

呢個budget其實選擇都唔係太多
一手就Java CL, Solar mini pro r (可以照搵二手)
二手可以睇下Giant Idiom, Performer Race, Fuji Boulevard
GIOS同Wheeler既車都可以睇下，但會貴少少

冇計 部車細

solar mini pro r見人放千二蚊

你咁樣，通常得兩個結果。
買完唔踩，或者好快會換，到時要換唔知點解又會有位。
我朋友係咁。

加多句。有位放 4 轆，無位放兩轆跟本解釋唔到

可能真係 不過rb冇睇過實物唔敢決定住
放假去睇睇先

睇下佢幾手車 因為呢部成日見人放

利申踩過

好簡單 你叫個踩開車嘅朋友
試下擺部車入46度 done

其實小輪無你想像中咁細,係個輪細比左個錯覺你,Roadbike 個handlebar 仲要窄d,係長身d咁,我好多fd 都拆前輪左塞右塞就上到車,就算上唔到46,踩去地鐵站出車都可以既

一般私家車，拍低張櫈加拆單車前轆，應該放得落RB，除非你個架係TT 500 或者係mini

仲有，呢到有位巴打揸fit，佢話頭轆都唔洗拆成部單車掟上部46到

之前試過有巴打係MINI ,直接裝個尾架

經咁多巴打意見 決定搏一搏 買rb
買二手rb有咩要check 要睇
我高177cm 買s碼車有冇問題

係fb見倒有人賣隻吸盤式單車架 有冇巴打用過

歡迎入坑
唔好淨睇身高/咩碼
要睇埋跨高/有效上管

我之前都有部26吋mtb 踏出村口搭車用
我諗上管問題下大

車架好似唔係只係分 S M L 碼?

想買架新單車 solar mini pro r 同埋 solar racing 邊架好啲

之前有諗過seasucker, 最後成架46換咗唔洗諗

新手 第1次買左公路車 ON99唔識 叫人裝腳架

Rb 拆左佢啦 有腳撐真心唔好睇

我果部4門3廂車 名駿P11 賣左搵唔番
遲D可能出多部貨VAN

BTW 係FB見倒部SCR賣3500 岩先見倒賣左

掛車架我就答你唔到
不過3500買scr 有啲唔抵

又見倒部SCR1賣2000

你自己諗好買大車定細車未架？

咁平可能都幾舊下喎，N手西

準備喺外國番嚟 會帶埋架單車番香港
香港屋企細 我諗緊拆轆再掛喺牆
大家平時點放車喺屋企？有咩心得 大家交換下

eurobike有部碳架做緊3900

拆左 除左靠牆 有咩小秘技停車

咁撚貴 scr一手先五六千左右咋喎

大陸牌子除咗trinx java同 烈風之外

eurobike呢啲真係唔好搞

twitter就我個人唔鍾意呢個牌子

拆咗佢喇+1

用腳踏卡住
用手把同seat靠住

如果係屋企嘅咪買個直立停車架

拆碌擺地下

你小心啲講野

手機上唔到LIHKG

點解

就咁泊埋一邊
吊係天花板最慳位

諗住買部全新java 唔熟單車驚買二手唔識睇

都係睇筆直做人
入group 自然有人教值唔值（好似係

見到沙田有個活動 有得贏件環法白色戰衣
有無巴打一齊挑機 要兩人先有得參加

Link?
19破風之旅 ?

無link 見到新城市廣場有個活動 請咗澳洲隊Orica Scott

Java好呀
聞說Java屌打venge

係依個活動 唔該ching

『每組有兩名參加者合力踩，與一位ORICA-SCOTT 車手比試，兩個加埋距離贏到車手，就有機會得到親筆簽名的環法白色戰衣一件』
咪玩啦 俾你3個業餘去玩都唔會贏啦

好難喎 踩得嬴先有「機會」 然後得一件 點分阿大哥
想踩過去但一定無位放車

見佢有16年17年兩件 三組爭兩件 唔會贏咗都無掛

其實單車節前夕係咪要食多d澱粉質？
個朝又要食咩好呢～

掛牆

有8招挨車大法

50公里咋
你估你去環法咩

掉架車係地

可唔可以加我入GP

係 要儲多啲肝醣
比賽前食條蕉

第一次玩50K,好驚要坐收容車

Av30保平安

Google唔到，AV30係？

avg speed 30km/hr

新手玩30k 踩到20公里當贏

Av25/6
上坡慢唯有靠落坡衝

咁我係唔鍾意呢個牌子喎

聽日落坡應該好難衝

第二年玩50k 希望唔洗上收容車

起碼要捱過青馬大橋 無咩機會可以喺上面踩

我以為乾式鍊油真係乾身嘅，落完幾日，而家一樣摸落去一手都係油，係咪正常架？

1. 正常？
2. 落得太多？
3. 之前未洗乾淨？

要幾早排前線 又比贊助商 孜咩咩 無左30分鐘

落完油 等佢滲左入軸芯之後 要抹左多餘嘅油（好似係

有抺過兩次, 但係, 我落完油果日好似未乾就出過一次車, 然後淋過雨, 唔知有無影響..

半個鐘左右就抹得
想摸落去無油 真係會乾到唧唧聲...

我主要想知乾式係咪其實唔係真係乾遮

今朝食咗1/4個月餅，然後就去咗踩50。。。可惜我報唔到名聽日去玩

如果佢其實都係濕, 摸落條鍊都係會污槽, 對我黎講好似無咩分別

聽講要 keep 一個星期做先有果種效果, 同埋正式黎講唔一定係澱粉質, 碳水化合物就得 (澱粉質係其中一種)

月餅好似係肥油多

濕係污糟好多
抹乾都係

師傅, 咁我個問題, 乾式鍊油係咪唔會真係乾透?
我點解睇文章話乾左應該係薄膜, 或粉狀?

膏狀

可能IOS太舊

粉嶺新手求帶

好多人 早餐都食唔落

食唔落，直接返歸

踩完30km碼表54分鐘
Strava 49,信邊個好

今朝入第一條隧道前落斜前已經見到有人炒到訓喺地要上白車
咁博做咩呢

一開波過左班直線都踩唔到既人就好好踩

49

上青馬扯爆咗自己
之後閪冧踩淨係keep到35

1小時10分

你踩50

兩個唔同我都係等大會算，今日有香港電台訪問我，唔知有無得上電視呢

請問有無巴打知道，其實單車節30km/50km嘅完成時限係幾多？

50其實唔難

踩30k見到有人踩雙人小輪
睇到o哂咀

Btw 求入group

未改privacy setting 加唔到你

我都見到

原來係group入面了

我都見到
最爆有人踩tt車，但一陣就唔見左佢

都唔鳩check架啦

部車8k算唔算重？
想減輕換咩好 都係廢件

換晒CARBON咪輕囉

前面D人好勁,我15KM果陣比個大陸仔過左,佢問我前面仲有幾多人,追到追唔到佢,明明都踩緊30幾

輕到爆炸
未踩過低過10kg 嘅 是否悲哀

我都見到好似有傷健
新手 D女仔好堅揪
仲有個陀背阿伯

唔重
我車8.7kg

聽講今日有架 TT 吠完人之後自炒

踩30 km 51分
第七組出發 追極都追唔到頭車
想知幾時出成績

#69

look695巴

唔重

減人最實際

踩左10km已經無再追到人，前面成堆痴線佬

減人都未極至,應該向power watts per kg發展

冇圖,你唔講下你架咩車,咩件好難討論落去

無限筆直我就識點換

我跟左佢一陣踩到40度，之後抽根都係唔跟

邊到睇成績
你又知我踩695既

越貴越識（好似係

想問下碳纖同平時講既碳有冇分別？
碳纖車有冇用？

諗住放架16 merida scultrua 300 有冇人收？

唔好意思阻阻大家
第一次係呢到留言
其實我依家手頭上有架RB
係朋友唔要俾咗我
咁我自己都踩咗幾年
但最近發覺轉波果到會卡住轉唔到
所以想問下有無邊到維修單車係好嘅？
我本人本身唔太熟部車啲構造所以費事自己黎

貼圖 等巴打教路
槍手/波腳/線管 邊樣有事？

平時講嘅碳係指？
點為止有用無用

我今晚返屋企影幾張圖先
唔該巴打

Pro 佬出現 .留名學野

想問下有冇巴打踩過Dahon visc d9 因為我本身想訂aaa083佢話冇得訂了 所以我就打算揀上面個款同埋見佢個規格有啲同aaa083差唔多樣所以問下有冇人踩過 thanks

槍手少花 其餘好新 唔知放幾錢好

即係碳架既碳係咪碳纖黎？
下面我1999 sor
碳架入面會唔會有碳纖架？

carbon fiber
碳纖維都分好多等級

Sorry 啱啱先返到屋企
聽日up圖

你privacy setting 加你唔到喎

碳架=碳纖維架
同用嚟燒嗰啲碳冇關係

碳架輕d硬d吸震好d唔生銹唔變形唔太貴

Sorry, you can only add mutual contacts to groups at the moment.

點會無關係，都係C嚟，唔同樣啫

求入TG group

鑽石都係C嚟 structure唔同姐

Yess Ching sick ball

石墨烯都係C嚟，硬過鑽石

自從Dassi出現之後碳車就有分碳纖維車同石墨烯碳纖維車了
不過目前好似得Dassi有整
而且未大量投入市場

好奇而家係咪唔會再出titanium車? 因為 carbon fibre 嘅缺點已經唔存在？

鈦車仲有 原本就比較少眾
大家追求嘅野唔同

ti frame有佢嘅fans屎

搵下有無自己

鈦車係小眾野
有收藏同玩嘅價值
利申有

請問下升級波腳係咪唔抵？壞左腳未換返

2手tcr賣3千會唔會有伏

唔同代波腳indexing有可能同原本個槍手唔兼容
換之前要查清楚先

你用緊邊隻

係yahoo拍賣見到2017 SCR1做緊$4800,2018 SCR1就$5262
2018就有28T同個set好小小咁
邊部抵玩D

兩部都不了

Scr1 賣四五千 不了
買其他好過

有邊部推薦下
本人新手一名,budget預 $5000左右

一定係java fouco
In java I trust
利申 java打手

java fouco好似都OK
全新$4000尾抵唔抵玩?

唔介意2手就最好2手啦，買完車仲有衫褲鞋要買，2手可以慳唔少，btw留低tg大把人比意見你

重點係
二手SCR可以買到三千樓下
練車用

Shimano 150

105

150

有無人踩開馬鞍山？有無夜踩路線參考下

咁買返105啦

莫講話夜晚 日頭都係得嗰幾條線踩

走轉海下算啦

要睇邊一代
零撚舍舍有一兩代拉線比同其他代唔同
要查返免得啲波校極都錯

個個都好似你咁好腳力咩，又快

邊有你咁好力
梅子林/馬鞍山/亞公角
利申 小弟淨係踩海濱單車徑

想買部MTB踩下,邊部好D
GIANT 2017 RINCON DISC
GIANT 2017 ATX 2
merida big7 40D
budget$4000左右,仲有冇其他介紹下

想買摺車 請教下各位巴打

自己就睇中birdy3 9speed 諗住收架二手車

請問下2同3代點樣分到？ 睇佢係咪碟剎

除左birdy 重有冇其他款好介紹
屋企只係送得落摺車

你踩去西藏喎

小輪唔熟

除左birdy 仲可以睇下小布
雖則兩野都唔熟

睇你用途喎 多數跑街/兩者一半一半/全入山
雖然4000蚊買到嘅都差唔多

主要係踩屯元天單車徑同入南生圍
$4000好似得big7 40D有油剎同27.5吋,加幾百買big7 100分別大唔大

要摺得細同工整可以睇小布
Birdy雖然無咁工整 但係活動性較大
比起小布更適合長途同上山下海

暫時3代只有出碟剎版
Birdy 2/3 最易分就係睇尾叉 個外型好明顯分別
2代：

3代：

諗起都好笑..
我踩 KHS, 唔止一次, 踩完一段休息, 都有大叔過黎 R 水吹
聊我既都係踩 dahon
唔同地方, 唔同人

重點, 無女撩我

聽人講過, 單車後叉得一支, 無左個三角形結構就唔好踩.
好似有 D 道理, 但 Birdy 就係咁, 其實有無呢個問題?

踩KHS點會有女撩
呢個牌子呀叔先J
好似係

今朝踩吐公，點解咁撚多仆街鍾意在單車路跑步，我一路踩就一路屌佢地。其實佢地想死，可以搵層高D嘅樓跳落去，唔撚好累死我

利申：我都會跑步，今年仲報全馬，但我從來都唔會跑單車路

有無巴打知道

伸縮坐通 手掣位 條線甩/斷左
單車鋪有無得整?

條線斷左一半，仲有一半剩，
但問題係線頭唔個點整返入去比個掣夾住

琴晚係東涌有啲撚屌係單車徑推BB車先威
黑媽媽望都望唔到佢
自己想死就好 唔好累埋個B

30000幾港紙成車,有冇巴打玩過
好唔好

有三萬幾唔會買giant

點解,見好似幾抵玩咁

你撞到佢好似都係罰五舊好似係
保特都應該唔夠你快，所以跑步撚好易塞死條路

三萬幾有好多更好選擇

去到都應該係換線
單車舖通常有得整

其實摺車就點都無大車咁好踩架啦
只係小布同birdy比較好踩
自問踩雀上山下海都無問題 當然腳力唔夠上山都要改下咁

開30幾40炒埋去，我都唔會好得幾多，所以為咗呢D仆街我一定要收慢。佢地好多時戴著耳塞跑步，一定聽唔到你叮佢，一定要出口去屌先得

見識過東涌單車徑，真係唔可以用來練車，只可以用來通勤

連登巴絲帶戰車LIST有冇得鏟咗個舊名換個新嘅入去
同埋個膠名已經轉咗所以

我淨係覺得咁驚自己隻腳跑扑頭磚路會殘
點解唔識自己買對避震好啲嘅跑鞋嚟着

真係大聲喝鳩佢哋已經好俾面
佢哋攞車友條命較非有乜撚資格值得俾車友尊重要讓路俾佢哋黐撚柒鳩綫嘅都

我見到呢啲已經一腳踢埋去條撚樣到

可能因為品牌掛，而且cp值唔算高
雖然今年掃左好多冠軍，大勝利

去田徑場跑圈好過啦，又近又有水又可以沖身

因為我都跑步，所以知道吐公沿途嘅行人路都唔算難跑，如果行人路都嫌難跑，D人點跑山？
班跑撚有時真係好白撚痴，記得有次有條跑撚同港台拍關於跑步，竟然影佢在大埔海濱公園條單車徑跑，條跑撚post上FB，跟著一大班人屌佢（包括我），條傻撚最後要刪Post

老實講，去田徑場跑圈係好撚悶，跑街由A點去B點係爽好多

個人覺得碟剎係比較大問題

30000買呢個塗裝買唔落手 sorry

有隻藍幾靚

聽講比賽話炒車危險一直唔批

夜晚跑有D地方冇燈要收慢
D磚又舖得閪，又多狗屎
田徑場以初入門既我最好，聽住歌hea半個鐘就收工行返屋企又近
我係上水撚

30000買giant有咩問題
你話因為碟剎同塗裝唔買我都認同
但我唔認為中高價車giant會輸蝕

如果單隻靠邊跑都有得避下 果d我都唔會屌佢
最on9係3, 4條友, 平排咁跑, 明明側邊就係行人路

我就個人偏見，giant不了

上星期用rb上大棠轉車站果邊落 用緊5800夾 後煞係五通底果款 落到底手都軟埋
換ultegra個制動力會唔會好d
定換制膠先 普通鋁框

個個都唔中意GAINT,但可唔可以有人講個原因我聽,

真心想知
(踩緊美利達)

緩跑徑有好多人當行街, 海邊又有人釣魚.
結果佢地比人阻住, 就上單車徑阻住人, 一鑊熟

Magura 油制C夾（好似係

A 跑去 B, 其實都係有好有唔好, 除非你半夜跑, 咪又係要避車又要避人

利申我跑過運動場, 嫌悶唔好跑囉, 返屋企訓覺啦
其實搵下係有場地無咁悶既, 睇你有幾想跑

giant 入門款大陸做, 感覺當然係低一級

入門款 柒柒地 中高階款 比左咁多錢買giant 感覺又唔抵
唔會好輸蝕但有選擇下都係會㨂外國牌子
(好似係咁
利申salsa 有車踩就滿足了

應該咁講，去到30000蚊
有依個budget 我點都唔會揀giant同Merida
（雖然有啲仲係台灣代工）
如果你得一萬又想玩碳車
首選giant 啪啪啪

我都跑過運動場，好處係唔洗帶水，有locker擺嘢，不過在裡面loop幾十個圈都幾悶，跑半粒鐘我又唔夠喉，踩車起碼都踩一個鐘先夠

跪求 沙田或大埔區邊度買摺車好

買咩摺先

Dahon

如果有三萬筆直即係可以玩吓歐洲手工嘢嘅
咁就唔一定係要渣人啪啪啪啦
純粹係覺得唔抵咁解

？？？

試過康城近寶盈上橋位一堆人人牆咁跑

主要係拉花同架型柒
自己鍾意就得架啦，每個人觀感都唔同
但3皮揀齋仁我都不了

其實3萬幾以成車黎講真係唔錯
但個塗裝真係死症
唔買giant買台製歐洲車都係爲求自我感覺良好
類似既全内走綫車咩vias, madone可能啱啱買到個架

btw, 我有3萬幾買成車我都唔買giant就買呢架

今日見到真車。其實除咗個拉花，㗎車都算靚仔嘅

好似Chris froome咁一野打落去

好似 Peter Sagan 咁一嘢踢落去

我應該會自己再拉花

個龍頭收埋d線好乾淨

30 同50公里組別
無名次係咪姐係100名以外

2組都唔會有名次,

係比賽先有,,

咁對你遲起步既人唔公平有名次既話

4千內budget,java既MTB好唔好踩?性價比高唔高?

多數踩單車徑平路,唔會入山

咁似美記大七

琴晩見到有個車友坐火車上水落
Time skylon加對白色呤支既LW
有小小自悲
人地打風落雨都出去踩，自已懶撚到閪，龜係屋企睇漫畫……

朋友阿

果位巴打係你？

當然唔係
我都係懶過閪 點會咁勤力

但個車架拉花，可能我真係唔識DESIGN，無呢個時代尖端觸覺

如果買果個覺得呢個拉花好睇，又唔需要其他人認同個拉花係好睇嘅，都無所謂嘅。

利申：我唔會鍾意呢個牌子，更加唔會鍾意呢個拉花，好土豪feel

30公里 1小時5分 希望下次有1小時內

同4千左右美記大七比如何
踩落去同美記g記同價位mtb有冇大分別

我連LW軨支都買唔起

如果有埋名次就好,想知自己水平今次抽住根踩54MINS

我抽住根踩咗1小時32分

掛住追個大陸仔,15KM果陣已經抽

我覺得個款都唔令，條頸好怪

都唔Q知邊個design, 年年都係咁,真係好挑戰大家既購買欲

請教巴打呢架車玩唔玩得過？

其實唔入山點解買 MTB, 又重又無咁好去.
驚踩 rb 可以搵 city bike 款

正正常常

KHS 點睇
最近買左架F20-T33 451幾好踩
利申 新手

solar mini pro r 一路頂住蛋蛋好撚唔舒服, 要換啲咩

換張櫈

平價之選
摺車最緊要摺位手工
不過都係推薦大車
利申有朋友踩khs

換角度

踩緊, ok la

其實唔平, 呢部貴 P18 差唔多一半

想請教下呢間野信唔信得過？ 176cm又岩岩踩呢

間嘢都開咗一段日子，附近執咗兩間佢都未執，同老細傾過計都覺得佢老實，應該信得過嘅。176踩53都應該OK，我172踩過53 Impulso就覺得有D吃力。如果我無車都可能去買，湖水綠真係幾靚。

呢個價舊款xr1新車都買到

佢話係全新

都係全新
不過早一兩年既款姐

有冇巴絲買咗Garmin Edge 1030?
好唔好用?

Melb JJ 留名

睇漏咗個餅原來唔係105

有可能連brakes都未必係105

又偷餅又偷brake
上Bianchi官網睇明明係全套105

新手留名 係歐洲用過cheap車代步，係香港想買架好少少既車，＄8000樓下（2手都ok）多唔多選擇？

各位巴打姐係買唔買得過

請問巴打budget 幾多？

7000-14000

如果無記錯，野牛好似有部減價BMC碳架全105件賣13k咁上下

姐係果部買唔過？ 岩岩問過佢佢話跟官方果個setting

想問下點換角度

張櫈水平校成前傾少少 咁樣無咁頂著但會成日跣

舊款係呢個唔湯唔水嘅settings，買咗你可能心思思成日想upgrade。

扭鬆seatpost夾saddle粒螺絲，應該有塊野可以比無改角度，將saddle成水平，或者個頭向下少少

頂J都有機會係你架車落差太大or車架太大

不過最好都係著條單車褲

Bianchi車出廠係咁，無記錯大餅係用fsa,c夾係用自家野，你要留意車架年份同你睇緊邊個國家官網，因為唔同國家會有唔同配置問題

你budget 有14000，都有好多選擇架拉，唔一定要買佢呢架囉

28bike 2000蚊都唔駛個啲2手giant scr 會唔會係大伏 我覺得一買返黎應該大把野要整

筆直3000蚊鋁碳都得收公路爬坡求建議

哩個budget 建議收二手

你sponsor我買 我寫番包膠比你

碳就唔好諗，3000可以SCR / Java

應該有唔少野要執
真係要買就預鬆啲check車時評估下要幾多錢做翻新

爬坡靠腳力
SCR同JAVA練腳啱哂

二手車既CABLE 同 BAR TAPE 都要換
唔想太落本的話,車鏈同CABLE可以唔理,操到爛就換

踩得多鋁架遲下換碳上山實變 KOM

踩得多鋁架同操車呤已經唔想換咁多野
最多迫住要落場先換返對LW,等輸家易D落台(好似係

如果換SCR，邊一年最好？

點解要換scr 呢
只有scr 換車 邊有換scr 架

trinx 鳩車換SCR
見識過

邊個拉花好睇就邊個

齋仁拉花

大家心照

收架105件既scr $3000夠唔夠

難啲喎 唔係錢問題係有無人賣
比多啲啲 java 有

之前見人放105件scr1 搶唔到

唔準咁樣黑齋含

唔駛搶,聖誕節,年尾D人賣車過年

大時大節 車廠/舖頭 減價 自然有換車潮

未考過車牌, 有無咩 web page 可以速成, 教下如踩上路面點樣睇 D 路牌, 打手勢, 幾時要注意旁邊有車轉過黎咁?

之前單車節後都好似有一堆人放車

想問有無巴打買過呢款CRC既碳刀
而家個原裝轆有d偏擺所以乾脆換碳刀， 但下下都萬幾銀 ， 呢款5千幾就有50mm好似好吸引

聽聞唔錯

outplay 碳刀軨有冇巴打用緊
抵唔抵玩

Google街景

車尾裝個車CAM ,D車見有單車仔有車CAM 都唔會亂黎

上網睇“道路使用者守則”：

然後仲有好多情況要注意，例如：
- 迴旋處邊條線可以直行/轉左/轉右
- 唔好同46鬥快同爭路
- 個轆攝入路面D空隙好易仆街
- D仆街在紅公仔過馬路會睇車，但係唔多理單車
- D仆街在路口應該讓你嘅時候唔讓
- D仆街亂咁開車門
- 點樣先比揸車嘅人睇到你，有咩時候可能入咗架車盲點人地睇你唔到

好似無乜速成方法

利申：揸咗10幾年車

知道咗原則之後就只能累積經驗同克服恐懼感

真 平時唔著機都無車敢壓過黎

想裝個係尾了

裝! 一定要用k-edge 座 定好多

淨係裝個殻有冇得諗

k edge 同 speed play打手

就快要開新po了

呢啲有啲要靠累積經驗同練反應速度
好難照書講

呢啲野唔可以紙上談兵
所以唔熟果段路我都係睇過街景
大概知道路面狀況再踩

carbon 架二手炒過係咪唔好買？

最好唔好
除非揾到人識check碳同補碳

就算識補 都好甘
買高鋁好過買低碳

等我推下CAAD 同TCR

識踩一定係踩鋼管
無論古代鋼定現代鋼

支那高碳鋼EUROBIKE

......廢鐵扮鋼管

有冇巴打番工著西裝但都踩單車番工

港奴踩rb唔想撞車係咪淨係可以放工踩夜車

朝早踩完車返工都可以

我九龍灣返大埔好撚早呀

ALR01作為入門車o唔ok

BMC

Scr2 越來越低價
1700 新手入坑無難度

Ok啦 鋁黎講算好
夠曬硬正

大牌子實冇死，呢個價買頂鋁好過入門碳，聽聞部入門碳車重過呢部

幾好啊 比人感覺又唔會似入門

淨係BMC三個字都夠J啦
唔J BMC唔通J gaint d柒款樣咩

好，一定好過trek 1.1做入門車

係 有花生？？
話時話搵定人開po

冇呀
我見到佢1700都嚇左嚇姐

完全無買BMC ALR理由囉，直上碳架拉，再唔係CANYON鋁架都好

拉你老母= ="

Bmc幾何設計靚過同價低級碳喎

Canyon 就真係無買鋁架嘅理由喇

買Canyon 當然碳啦 仲買鋁

1000